想知多啲香港史/大事

一直覺得香港呢個地方好神奇，由一個小島演變而成。所以想睇下大家對邊件港史特別深刻，多啲了解我哋家事。

當年上社會堂，最深刻就係雙十，因為令政府人士、領使傷亡，喺一次真正嘅暴動。

1956年雙十九龍暴動

雙十暴動源於徙置事務處職員在10月10日中華民國國慶移除懸掛在李鄭屋徙置區之中華民國國旗及大型「雙十」徽牌。暴動由罷工、示威開始，在三合會介入後迅速演變為嚴重暴動。在暴動中，右派工會和三合會封路售賣青天白日滿地紅旗。同時，瑞士駐港領事館副領事兼參贊恩斯特及其夫人的座車被示威者推翻並焚燒，造成恩斯特重傷、其夫人死亡。

雙十暴動是香港歷史上最多人死亡的騷亂，高於1967年的六七暴動。在雙十暴動中，香港警察和駐港英軍多次與右派示威者衝突，作出驅散、鎮壓及搜捕行動。期間，事件釀成約60人喪生，逾300人受傷，3,000餘人被警方逮捕。

以前睇過本叫香江騎呢錄既書 收錄開舖以來一啲社會事 有興趣可以睇吓市面仲搵唔搵到

埠

口
呢本？

Yes